<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Hexo</title>
  
  
  <link href="https://alvingogo.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://alvingogo.github.io/"/>
  <updated>2024-08-22T18:23:23.658Z</updated>
  <id>https://alvingogo.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>alvingogo</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>imo-2.md</title>
    <link href="https://alvingogo.github.io/2024/08/23/imo-2-md/"/>
    <id>https://alvingogo.github.io/2024/08/23/imo-2-md/</id>
    <published>2024-08-22T18:23:23.000Z</published>
    <updated>2024-08-22T18:23:23.658Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://alvingogo.github.io/2024/08/13/hello-world/"/>
    <id>https://alvingogo.github.io/2024/08/13/hello-world/</id>
    <published>2024-08-13T14:33:36.321Z</published>
    <updated>2024-07-28T15:44:36.282Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">&quot;My New Post&quot;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.io/docs/&quot;&gt;documentation&lt;/a&gt; for</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>高中競賽總心得（一）啟蒙與人際關係</title>
    <link href="https://alvingogo.github.io/2024/07/28/imo-1/"/>
    <id>https://alvingogo.github.io/2024/07/28/imo-1/</id>
    <published>2024-07-28T15:45:40.000Z</published>
    <updated>2024-08-13T18:24:31.379Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>巴斯的夜空，是有星星的。</p><p>這是我剛從機場到考場的接駁車下來的第一個感想。</p><p>我們台灣選手團出機場時已經是晚上九點半，天還沒暗，對於見慣了熱帶作息的我們來說，溫帶的英國從見面就煥然一新。</p><hr><p>國際數學奧林匹亞競賽（International Mathematical Olympiad, IMO）是一個給高中以下學生的數學比賽，每年舉辦一次，內含代數，組合，幾何，數論四大領域，保證所有題目存在初等解法。每個國家可以派出六名選手來參加比賽，同時會有領隊，副領隊及觀察員。</p><p>今年（2024）的 IMO 辦在英國巴斯，一個大學城。巴士從倫敦啟程，行駛了大約兩小時，到達巴斯大學門口。正確來說唯一讓我們感覺「該下車了」的地方是隔了個車道的右面牆上印刻著 “The University of Bath” 字樣，並沒有什麼宏偉的大門或圍牆。</p><p>來這裡的途中一路是鄉村風光，但因為出發不久後太陽就真的下山了，再加上我出發前就有點感冒因此幾乎全程都在睡覺，所以除了稍微習慣一下英國的左駕之外沒有看到什麼特別的。</p><p>也不是真的沒有特別的，整段路的最後四分之一我是醒著的，而那條路有很長的一個區間完全沒有路燈，我就一直看著司機不停切換遠光燈的開關，大概是為了避免影響對向來車，而過程中司機維持著 50 mph 以上的高速，吧，我猜。好幾次想要叫醒旁邊的其他隊友看這個奇景，但也忍住了。我就靜靜欣賞著它。巴斯是個山城，一路上車子的確很稀少，滿足了我對山路的印象。空氣也很清新。</p><p>呀，這瘋狂的十年阿，就在這裡畫下句點了。</p><hr><p>一切的開始，來自某天下午的邀請：要不要來算大一屆的數學題目？</p><p>我當時才小學二年級，算是個普通的小學生，成績呢大概是保持在班上前段，畢竟才小學，還看不太出來人跟人之間的差異。有一天資優班開始招生，老師就推薦成績比較好的幾個去了，我也在其中，就稀哩糊塗的進了資優班。</p><p>這也不是什麼好事情，資優班在三年級開始上課，一方面它的設計是把部分的國語跟數學抽走，跟班上就自然地生疏，我也不會社交，更疏遠了。結果就是我平常沒什麼朋友，遊戲呢基本上是一個人進行，好在當時班上風靡象棋，因此我有透過這個機會增加交流，雖然效果不彰但總比沒有好。</p><p>這個邀請說來也是偶然，有一天資優班的教室的牆上多了一張傳單，記得是某個坊間辦的數學比賽，還是智力測驗，忘了。我把這件事情回去跟家長說，一開始他們也沒當回事。</p><p>過了幾天突然我爸問我：你每天打電動看起來也挺無聊的，我買了一些數學講義，你要不要來學？</p><p>老套的劇情還是有的，什麼一開始很排斥，後來慢慢愛上數學云云，他之所以老套，是因為經典，很多人都有經歷過相似的情況，我也不例外。一開始我的感覺就是怎麼又多加了這麼多作業要寫，但我爸作風算是很強硬，首先他的問句也不是什麼問句，我要是說不，他會去說服我媽，接下來整件事情就會從某一天開始突然變成事實，我怎麼反駁都沒用。其次我雖然也是蠻倔強的，但怎麼盧都沒有辦法軟化他，就只好乖乖接受這個多加的作業。</p><p>不過他也不是只出一張嘴，事實上一開始他比我還認真，每個周末下午他會過來教我新進度，通常是高一年級的課程，在我解不出來題目的時候也可以用這個時間去問他。平常他也幫我報名了一些坊間的數學競賽，然後自己動手一張一張印考古題，再把它裝釘成冊讓我平日帶去學校寫，反正學校也不能用手機，再說我也沒有手機可以用。</p><p>我算是運氣很好，小時候第一個比賽就拿了個滿分，不過印象中大部分的題目都是推理題，要說的話就跟智力測驗差不多。有了第一次的經驗，後面比賽越參加越多人，但成績一直都不錯。參加過最大的一個應該是名字叫做小學數學奧林匹克之類的比賽，每個年級都分開，各取十名，我參加了兩年，好像分別拿第二跟第五吧。高中的一天我同學傳給我那年的榜單，發現好多現在的同學都在上面，也覺得挺有緣的。</p><p>與數學相對的，就是我那令人唏噓的交友狀況了。印象比較深的是四年級有一天老師突然說要班級調查，於是要求所有人寫下自己最好的朋友跟最討厭的人各三個。我們都以為這個調查是匿名的，但小孩總藏不住好奇心，而大人則無法應對一群纏著的小孩，於是這個結果就被公開了。這次我也拿了個冠軍，我說的是最討厭的那一邊。</p><p>我還在事後跟被我寫在討厭的人那欄的其中一個道歉因為我覺得我寫錯人了。但這都是四年級以前的事了。</p><hr><p>事情的轉機大概要從我五年級轉學開始，轉走之後，我下定決心要使用不一樣的應對方式，而也成功對同學取得了巨大的成效，擺脫了沒什麼朋友的困境。</p><p>只不過老師對我又是另一番看法。</p><p>我本來就不是喜歡乖乖守規定的人，但我也不聰明。使用的方法非常老土：做自己的事。上課的時候有很多小動作，包含：拋接橡皮擦，咬筆，抖腳，身體前後搖晃等等，當然上課說話也有。但因為小學該修的知識已經在家裡被我爸爸的「補習班」補齊了，老師成了我這些小動作的最大受害者。因此我受到了各種大大小小的處罰。</p><p>過了半年我也覺得這樣不行，於是我把拋接橡皮擦改掉了，變成了咬橡皮擦。上課說話也改掉了，變成用一本筆記本傳紙條。</p><p>當然最成功的是跟風紀股長打好關係了。</p><hr><p>這段時間，我在數學上也發生了不少大事。我爸不知道怎麼找到九章出版社辦的比賽，看了簡介好像還很宏大，還可以出國比賽，就幫我報名了。數學相關的報名一向不需要經過我同意，雖然比的是我。老實說從他有初選，複選，培訓這些階段看起來就知道他跟其他的不太一樣了，只是我沒有想到有這麼不一樣。</p><p>因為初選複選忘了，大概也不太重要，直接講出國的賽制。有分兩個比賽，個人賽跟隊際賽，隊際賽是四人一隊，要盡量溝通分配題目，因此隊員之間必須要很熟悉。而這個出版社也很用心，培訓直接是由負責人下來講課，或是員工兼任老師之類的。培訓內容主要是各種小學的競賽技巧，以及一些數學遊戲，事實上數學遊戲佔了很大比例。例如說碰撞機器人這個桌遊就是幾乎每個禮拜都有的題目。當然還有除了出國階段的花費以及便當錢外完全免費，非常佛心。</p><p>小五我去香港，小六去的是保加利亞，大家還自費加了個羅馬尼亞旅遊。比賽部分我該忘的都忘了，印象比較深刻的是六年級有一題幾何，我砸了一堆二次方程式去求解，但我在算三角形面積的時候忘記除二，於是整題就差了個兩倍，因為是填充題我沒拿到半點分數，這件事情讓我討厭幾何了好久。</p><p>真要說的話在那裡認識的隊友比較重要，第一年後來三個隊友有兩個考上建中科學班，一個上建中數資班，第二年的也有一個科學班一個數資班，以及我們班的物理奧林匹亞國手也是同一年的另一隊出來的，不得不說提早認識資源對之後環境適應有很多的好處。</p><p>比較慘的是最近已經沒有這些比賽跟出版社的消息了。</p><hr>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;巴斯的夜空，是有星星的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是我剛從機場到考場的接駁車下來的第一個感想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我們台灣選手團出機場時已經是晚上九點半，天還沒暗，對於見慣了熱帶作息的我們來說，溫帶的英國從見面就煥然一新。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;國際數學奧林匹亞競賽（Internat</summary>
      
    
    
    
    <category term="心得" scheme="https://alvingogo.github.io/categories/%E5%BF%83%E5%BE%97/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
